abstract algebra 有乜real life application

除左經典例子RSA encryption之外，啲group 呀ring 呀有乜貼地啲既application?

LM

計remainder囉

coding theory

group 可以玩扭計骰

點玩，簡單啲，2*2*2扭計骰可以點玩？

數學有application就唔叫數學啦

無
想應用請轉行

所以有人話pure math=文科

finance?

唔知點先叫real life
應用落particle physics算唔算？

topology用黎做condense matter你又聽過未

topology有應用我緊知啦
但唔係數學討論

咁咩叫數學有application就唔叫數學?
你可唔可以define吓咩叫applicatiob

topology可以用黎玩stat

topology 係computer science 都有好多應用，例如做segmentation 應用落medical imaging

但係abstract algebra 除左pure math 入面既應用仲有啲咩用

physics？
chem：crystal？

Lie group robotic/control有用

Boolean algebra 有應用係 computer science

nice !
仲有冇

最直接咪搞 3D graphics 咪會用 abstract algebra
Linear algebra 係 cs 好多應用

Control theory 大把

用group 黎簡化rotation translation ？仲有冇例子？

linear algebra 就度度都係la

有冇入門例子

用quaternions表達3D rotations算唔算